ðŸš€ Java 8 to Java 17 Features
ðŸ”¹ Java 8
Lambda Expressions: Enables functional programming by allowing you to pass behavior as parameters.

Stream API: Facilitates functional-style operations on collections and sequences of elements.

Functional Interfaces: Interfaces with a single abstract method, used primarily for lambda expressions.

Default Methods: Allows interfaces to have methods with default implementations.

Optional Class: Provides a container object which may or may not contain a non-null value, helping to avoid NullPointerException.

Date and Time API: Introduces a new, comprehensive date and time API (java.time).

ðŸ”¹ Java 9
Module System (Project Jigsaw): Introduces modules to encapsulate packages and manage dependencies.

JShell: Provides an interactive tool for learning and prototyping Java code.

Improved Javadoc: Enhances documentation with search capabilities and better HTML5 support.

Stream API Enhancements: Adds methods like takeWhile, dropWhile, and iterate to the Stream API.

ðŸ”¹ Java 10
Local-Variable Type Inference (var): Allows the compiler to infer the type of local variables.

Application Class-Data Sharing: Improves startup and footprint by sharing common class metadata across applications.

ðŸ”¹ Java 11
String Methods: Adds methods like isBlank(), lines(), strip(), repeat().

HTTP Client API: Introduces a new HTTP client for HTTP/1.1 and HTTP/2.

Launch Single-File Source-Code Programs: Allows running Java source code files directly without compilation.

ðŸ”¹ Java 12
Switch Expressions (Preview): Enhances the switch statement to be used as an expression.

Compact Number Formatting: Provides localized formats for numbers.

ðŸ”¹ Java 13
Text Blocks (Preview): Introduces multi-line string literals for easier string formatting.

ðŸ”¹ Java 14
Records (Preview): Provides a compact syntax for declaring classes that are transparent holders for shallowly immutable data.

Pattern Matching for instanceof (Preview): Simplifies the common pattern of using instanceof and casting.

ðŸ”¹ Java 15
Sealed Classes (Preview): Allows classes or interfaces to restrict which other classes or interfaces may extend or implement them.

ðŸ”¹ Java 16
Records: Becomes a standard feature, providing a concise way to model data.

Pattern Matching for instanceof: Standardizes the feature introduced in Java 14.

ðŸ”¹ Java 17 (LTS)
Sealed Classes: Standardizes the feature to control class hierarchies.

Pattern Matching for switch (Preview): Enhances the switch statement with pattern matching capabilities.

New macOS Rendering Pipeline: Introduces a new rendering pipeline for macOS using the Apple Metal API.

Deprecation and Removal of Legacy Features: Removes older features like the Applet API and the Security Manager.

